Een veelheid aan honden, ik kon het horen, vocht over de lichamen die donker in de diepte van de put lagen, ver beneden mij.
Aan de overkant de put op zijn verder lip, vlak en uitgestrekt en vreemd, lag de grote vliegmachine waarmee ze aan het experimenteren waren op onze dichtheid sfeer toen verval en dood hen arresteerden.
De dood was niet gekomen dag te snel.
Op het geluid van een krassend hoofd keek ik omhoog naar de enorme vechtmachine die niet meer voor altijd zou vechten, op de gescheurde rode flarden van vlees dat op de gekantelde neerliep zitplaatsen op de top van Primrose Hill.
Ik draaide me om en keek de helling van de heuvel af naar waar, in de houding nu bij vogels, stond die andere twee marsmannetjes die ik had gezien 's nachts, net zoals de dood hen had overvallen.
De ene was zelfs gestorven zoals het had gehuild naar zijn metgezellen; misschien was het de laatste om sterven, en zijn stem was onophoudelijk doorgegaan tot de kracht van zijn machines waren uitgeput.
Ze schitterden nu, onschadelijke statieftorens van glanzend metaal, in de helderheid van de rijzende zon.
Alles over de put en gered als door een wonder van eeuwigheid vernietiging, rekte de grote Moeder van Steden uit.
Degenen die alleen hebben gezien Londen versluierd in haar sombere gewaden van rook kan zich nauwelijks voorstellen de naakte helderheid en schoonheid van de stille wildernis van huizen.
Naar het oosten, over de zwartgeblakerde ruïnes van het Albert Terrace en het versplinterde torenspits van de kerk, de zon brandde oogverblindend in een heldere lucht, en hier en daar wat facet in de grote woestijn van daken ving het licht en keek met een witte intensiteit.
